---
title: Zaragoza Accesible
subtitle: Un mapa de accesibilidad abierto y colaborativo de Zaragoza.
comments: true
bigimg:
  - {src: "img/cartel-aps.png", desc: "Datos de accesibilidad en Zaragoza"}
  - {src: "img/fieldpapers.jpeg", desc: "Fieldpapers de la I Mapping Party (2016)"}
start_date: 2016-05-01
coordinators:
  - Carlos Cámara
---

**Zaragoza Accesible** es un proyecto de mapeado colaborativo de aspectos relacionados con la discapacidad y la movilidad en Zaragoza desarrollado conjuntamente con el grupo de investigación *Arquitecturas OpenSource* de la Escuela de Arquitectura y Tecnología de la [Universidad San Jorge](http://usj.es).
Gracias a las observaciones de campo sobre realizadas por voluntarias y a OpenStreetMap, esperamos realizar un mapa de toda Zaragoza que facilite la movilidad de las personas con diversidad funcional.

Tenéis más información del proyecto en la [web específica del grupo de investigación](http://zaccesible.usj.es) y en la etiqueta [#Zaccesible](/tags/zaccesible) de nuestro blog.

{{< gallery caption-effect="fade" >}}
  {{< figure thumb="" link="/img/proyectos/zaccesible/Toma de datos Mapping Party.jpg"  caption="Inicio de toma de datos" >}}
  {{< figure thumb="" link="/img/proyectos/zaccesible/toma-datos-cruces-peatones.jpg"  caption="Toma de datos" alt="Toma de datos sobre cruces de peatones en Delicias">}}
  {{< figure thumb="-thumb" link="/img/proyectos/zaccesible/midiendo-aceras.jpeg"  caption="Toma de datos" alt="Midiendo aceras en Delicias">}}
  {{< figure thumb="" link="/img/proyectos/zaccesible/Ejemplo datos de campo 1.jpg"  caption="Ejemplo de datos de campo" >}}
  {{< figure thumb="" link="/img/proyectos/zaccesible/IMG_20160520_101415_1.jpg"  caption="Introducción de datos en OSM" >}}
  <!-- {{< figure thumb="-thumb" link="/img/triangle.jpg" caption="Triangle" alt="This is a long comment about a triangle" >}} -->
{{< /gallery >}}

Han colaborado también en el proyecto:

* [Discapacitados Sin Fronteras Aragón](http://discapacitadossinfronteras.com/)
* Asociación de Vecinos y Vecinas Manuel Viola
* Centro Cívico Las Esquinas del Psiquiátrico
* [Ganchillo Social](https://elganchillosocial.wordpress.com/), en colaboración con [Ocio Inclusivo](https://ocioinclusivoarrabal.wordpress.com/) y la Asociación de Vecinos del Arrabal.
* Decenas de voluntarios que se han unido a nosotros en las distintas mapping parties que hemos organizado.

<!-- Todo: poner snippet para mostrar título de las últimas entradas del blog con la etiqueta zaccesible -->
